為何香港的音樂頒獎禮總是不能改為評審制？

美國的grammy，和台灣的金曲獎
都是由專業的音樂業界人士，樂評人，音樂學院成員成立選委進行三輪既作品遴選，得出最後結果。
也因為是由專業人士評選，所以有時會有爆冷的得獎結果（例如2015年grammy的最佳年度專輯個個都以為會係beyonce或者Ed Sheeran或者Sam Smith得獎，結果爆哂冷由beck這個搖滾歌手得獎，）

而香港的音樂頒獎禮，係根據所謂電台播放率，網上投票，現場投票，黎選出所謂的「最受歡迎」總言而之就係根據＂人氣＂而不是＂音樂質素＂

香港啲音樂人本身

另外美國grammy和台灣金曲獎
都無所謂ge「最受歡迎」獎項

台灣金曲獎喺2006年學香港咁搞左個最受歡迎男女歌手獎
結果俾台灣人圍屌，最後取消左個獎

香港都有個係評審制，又係一班音樂人選出黎
但係無人理咋嘛

台灣的金曲獎都係得啖笑啦

張靚穎 韓紅果d咁勁都拎唔到

香港d歌手有幾多讀音樂出生呀

識西評咩 叫佢地去做評判仲好睇啦

音樂學院，香港好多大學都係教古典
得IVE 有數碼音樂及媒體高級文憑
伯樂音樂學院擔當呢個角色又冇乜認受性

btw 香港冇呢類學校:
The Top 10 Colleges for Jazz, Rock, and Popular Music Performance

係老屎忽圍爐情況下 你轉一萬次制都無用

台灣流行音樂學系

Quote 咗美國台灣流行音樂學系嘅例子
其實想講，美台兩地都可以將流行音樂推上學術層次，而香港流行音樂仍然停留喺娛樂層次，所以香港頒獎禮都係講求娛樂性，所以有「最受歡迎獎」
香港頒獎禮計播放率嘅話，係鼓勵緊娛樂性、商業性、多人接受嘅音樂，唔鼓勵創造性、破格嘅音樂

所以香港音樂冇進步過，甚至係退步緊

我相信一直都有人製作好音樂，只不過一般大眾唔會主動去發掘，而造好音樂嘅人又接觸唔到大眾
而頒獎禮都係頒俾easy listening嘅尋常廣東歌，一般大眾都係睇年度頒獎禮先知有乜新歌，所以有錯覺以為新廣東歌好悶

舉兩個例子，王菀之
2017年作品《突然一生人》，竟然只係拎到新城勁爆頒獎禮2017
當年叱吒得獎名單

2012年作品《最好的》成績麻麻，反而悶悶哋嘅《末日》掃獎

韓紅唱憶蓮王菲d 歌先係得啖笑

香港樂評選
香港頒獎禮係預咗大公司圍威喂，
聽眾唯一辦法係關注專業評審獎項，調整接受能力，唔好比大型頒獎禮牽住走
事實係講流行歌定總體香港音樂已經要有兩把唔同尺